上海浦東機場開篋查水貨 逾百代購商排隊繳罰款

內地8月31日推出《電子商務法》，指所有電子商務經營者，包括微商將被責令停業整頓和會被罰款。雖然《電子商務法》明年1月1日實施，惟網絡近日熱傳有內地機場已開始嚴查代購。在上海浦東機場T2航運大樓，上周五（9月28日）所有旅客需全部開行李篋排隊等待過機審查，隊伍長的看不到盡頭。據指有一班航班調查逾百個代購，正排隊等待罰款。

據網民指，在被罰的清單中，有最便宜的唇膏，10支Tom Ford唇膏追繳稅項1,800元（約2054港元），3盒面膜被罰200多元（約228港元），還要逐張點算。在開行李過程中，其中一名男旅客突然跪在海關面前。因為他帶了178萬元（人民幣‧下同，約203萬港元）的貨物，情節過於嚴重，交由緝私局調查。

有旅客表示，海關開行李檢查，直到凌晨1時，旅客都要在排隊過機檢查。一眾代購為安全出關，使出渾身解數，求人幫忙帶出去。海關關員只好直接到「源頭」的免稅店調查，但凡是在免稅店購買10多萬元（約11.4萬港元）貨的代購，全部無一幸免。

有網民展示要報稅的單據。（互聯網）

上個月去上海都開始發現過行李嚴格左好多
原來係打代購

爽 中共無錢了

中共知民間儲蓄多，宜家等錢駛

幾時到羅湖同落馬洲

去深圳各個關口查仲多啦

全面貫徹落實共產主義

買外國貨 崇洋媚外
重要走私漏稅
應該重判勞改 思想再教育

想打擊水貨迫人用國產貨
睇黎支那真係好唔掂

幾時到香港關口?

幾時打北區水貨客

上繳啦

窮到咁

一直都打啦，遲下代購要同政府攞牌做，要依法交稅
基本上冇得做

本身啲野應該大陸都有得賣
只係班代購食左個入口稅 而家冇錢仲唔向你班人入手咩

嚴打逃稅
支持支貨

帶兩百萬貨

中共fatfat了

兩百萬會係啲咩貨

手錶?

傻仔黎，呢的係少數。真做代購既，的貨全部都係made in china 你懂的

共產黨打劫國民拎去外國派錢

見人話佢帶左幾隻幾十萬既錶, 話個客要埋盒害到佢,
我心諗你走得水貨自己預左架啦, 講到好似俾人打劫咁

走水貨都有害唔害。帶埋個盒方你冇收貴啲咩